
% Strona tytułowa referatu ze względu na możliwe odmienne parametry formatowania
% znajduje się w oddzielnym pliku prezentacja_tytul.tex
% Tutaj powtórzony tytuł i autorzy, by było w informacjach o pliku
% Tytuł referatu

\title{Tfds}
% Autor referatu
\author{Piotr Portasiak} 
% Data
%\date{}
%\date[23 września 2009 roku]{Wrocław, 23 września 2009 roku}
\date[\today]{Wrocław, \today}

% Ustawienia pakietu hyperref - lista możliwych pozycji na
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Hyperlinks i w dokumentacji hyperref
\hypersetup{unicode=true,
  pdftitle={Przykład prezentacji w beamerze zgodnej
    z logotypem PWr i KCiR (W4/K7)},
  pdfauthor={Robert Muszyński},
  pdfsubject={Prezentacja w~ramach Konferencji...},
  linkcolor=tango, urlcolor=tango}

% Ścieżka do katalogu z obrazkami
\graphicspath{{./Obrazki/}}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{} %remove navigation symbols

\begin{document}

% \setbeamercovered{transparent}

% Strona tytułowa
% pdf wyprodukowany na podstawie oddzielnego pliku opisującego
% stronę tytułową przy innym formatowaniu

 {
   \setbeamercolor{background canvas}{bg=}
   \setbeamertemplate{navigation symbols}{} %remove navigation symbols
   \includepdf[pages=1]{prezentacja_tytul.pdf}
 }

% % alternatywny sposób dołączenia strony tytułowej tak, by była w ramce
% % (potrzebne, gdy mamy notatki poza frame'ami i używamy 
% % opcji ignorenonframetext) ale coś nie tak z poziomym ułożeniem
% % (stąd poniżej dodatkowy hspace po 3 standardowych)
% {
%   \hspace*{-\hoffset}
%   \hspace*{-1in}
%   \hspace*{-\oddsidemargin}
%   \hspace*{-6.45mm}
%   \setbeamertemplate{navigation symbols}{}%remove navigation symbols
%   \frame[plain]{\includegraphics[page=1,width=\paperwidth]{prezentacja_tytul.pdf}}
% }

%% Spis treści
% \section*{Plan prezentacji}
% \begin{frame}%[plain]
%   \frametitle{Plan prezentacji}
%   \tableofcontents[hidesubsections]%,pausesections]
% \end{frame}

% ------------------------------------------------------------------------------
% Wprowadzenie
% ------------------------------------------------------------------------------


\section{Przedmiot pracy}

\begin{frame}
  \frametitle{Przedmiot pracy}
  Projekt i realizacja stanowiska laboratoryjnego do testowania optycznych czujników odległości, które pozwala na:
\begin{itemize} %[<+->]
	\item porównywanie działania wybranych sensorów, biorąc pod uwagę względną orientację, fakturę, barwę i odległość do powierzchni obserwowanych obiektów,
	% (z punktu widzenia zjawisk fizycznych),
	\item weryfikację parametrów technicznych wybranych czujników.
	% (z punktu widzenia dokumentacji technicznej),
%	\item Implementacja procedur: sterowania, pomiarów oraz komunikacji z~komputerem klasy PC,
%	\item Wizualizacja danych w celu przeprowadzenia eksperymentów.
\end{itemize}
%  Podstawowe założenie dotyczy tego, że sensory zostaną dobrane ze~względu na różną budowę oraz fizyczną podstawę dokonywania pomiarów odległości. Cechą wspólną wybranych czujników będą tylko porównywalne zakresy pomiarowe. Przy takiej samej odległości do powierzchni
% obiektów rezultaty pomiarów dla poszczególnych czujników mogą być rozbieżne, co wynika z własności tych obiektów.
\end{frame}




%\begin{frame}
%\frametitle{Zakres prac projektowych}
%Zakres prac związanych z realizacja projektu dzielił się na kilka zasadniczych części:
%\begin{itemize} %[<+->]
%		\item  projekt i złożenie konstrukcji mechanicznej,
%		\item  opracowanie i montaż układów elektronicznych,
%		\item  implementacja procedur sterowania, akwizycji danych pomiarowych oraz komunikacji z~komputerem klasy PC,
%	\item  weryfikacja działania urządzenia i przeprowadzenie podstawowych eksperymentów.
%\end{itemize}
%
%\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Koncepcja budowy stanowiska -- wizualizacja}  
\centering
\includegraphics[height=.8\textheight]{laboratorium.png}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Konstrukcja mechaniczna -- wizualizacja}  
\centering
\includegraphics[height=.75\textheight]{stanowisko.png}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Konstrukcja mechaniczna -- widok rzeczywisty}  
\centering
\includegraphics[height=.8\textheight]{stanowisko12.jpg}
\end{frame}

\section{Układ elektroniczny}

\begin{frame}
\frametitle{Układ elektroniczny -- schemat blokowy}  
\centering
\includegraphics[clip,height=.85\textheight]{schemat.png}

\end{frame}

\section{Elementy budowy stanowiska}
\begin{frame}
\frametitle{Głowica sensoryczna -- czujniki pomiaru odległości}  
\begin{enumerate} %[<+->]
	%	\item Moduł liniowy igus® drylin® SLW-1040 (skok: 500mm),
	%	\item Silnik krokowy igus® Nanotec® (NEMA-17),
	%	\item Sterownik silnika krokowego (WoBit),
	%	\item Zasilacz niestabilizowany 36VDC/2A (WoBit),
	%	\item Zasilacz stabilizowany 5VDC/2.8A (MeanWell),
	%	\item MCU Master/Slave -- moduły STM32 NUCLEO-F401RE,
		\item {\bf Moduł czujników natężenia światła podczerwieni \emph{(IR)}:}
			\begin{itemize} %[<+->]
			\item dioda nadawcza LED SFH4550 (kąt świecenia: $\pm 3^o$) \\oraz fotoranzystor LED SFH313FA (kąt widzenia: $\pm 10^o$):
			\begin{itemize}
				\item pozycja horyzontalna, 
				\item pozycja wertykalna.
			\end{itemize}
			\item dioda nadawcza LED TSAL6400 (kąt świecenia: $\pm 25^o$) \\oraz fototranzystor LED LIRT5B-940 (kąt widzenia: $\pm 30^o$).
		\end{itemize}
	\item {\bf Moduł czujników triangulacyjnych \emph{(TR)}:}
		\begin{itemize} %[<+->]
		\item Sharp GP2Y0A02YK0F -- zasięg $20\div150$ cm:
			\begin{itemize}
			\item pozycja horyzontalna, 
			\item pozycja wertykalna.
		\end{itemize}
		
	\end{itemize}
	\item {\bf Moduł czujników czasu przelotu wiązki światła \emph{(TOF)}:}
		\begin{itemize} %[<+->]
		\item ST VL6180X -- zasięg $0\div40$ cm, czujnik ALS,
		\item ST VL53L0X -- zasięg $0\div200$ cm.
		\item Broadcom APDS-9960 -- czujnik IR (10-20 cm), ALS, RGB. 

	\end{itemize}

\end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Głowica sensoryczna -- wizualizacja}  
\centering
\includegraphics[height=.85\textheight]{glowica.png}

\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Głowica sensoryczna -- widok rzeczywisty}  
\centering

\includegraphics[height=.8\textheight]{glowica1.png}
\end{frame}


%
%\section{Projekt części mechanicznej}
%
%\begin{frame}
%\frametitle{Projekt części mechanicznej}  
%
%
%  Modelowanie 3D w programie \emph{Autodesk® Inventor® 2018 }\\
%\begin{itemize}
%	\item Głowica pomiarowa -- rozmieszczenie czujników optycznych,
%	\item Napęd liniowy -- integracja z głowicą pomiarową,
%	\item Dedykowana obudowa dla modułów elektroniki -- rozmieszczenie układów zasilania, sterownika silnika krokowego, złączy zasilania oraz komunikacji, wyłączników, kontrolek sygnalizacyjnych LED.
%	\item Pulpit roboczy -- integracja elementów na wspólnym blacie.
%	
%\end{itemize}
%
%\end{frame}
%
%
%
%\begin{frame}
%\frametitle{Głowica pomiarowa -- wizualizacja}  
%\centering
%\includegraphics[height=.7\textheight]{platforma.png}
%\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Pozycjoner liniowy -- wizualizacja i widok rzeczywisty}  
\centering
\includegraphics[height=0.58\textheight]{modul_naped.png}
\end{frame}




\begin{frame}
\frametitle{Obudowa montażowa -- wizualizacja}  
\centering
\includegraphics[height=.8\textheight]{obudowa2.png}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Obudowa montażowa -- widok rzeczywisty}  
\centering
\includegraphics[height=.7\textheight]{obudowa.jpg}
\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{Pulpit roboczy -- wizualizacja}  
%\centering
%\includegraphics[height=.7\textheight]{modul_rama.png}
%\end{frame}

%
%\section{Projekt części elektronicznej}
%\begin{frame}
%\frametitle{Projekt części elektronicznej}  
%
%
%Opracowanie w programie \emph{KiCad EDA}:\\
%\begin{itemize}
%	\item Schematy ideowe modułów elektroniki,
%	\item Projekty obwodów drukowanych (PCB),
%	\item Generowanie plików produkcyjnych (Gerber),
%	\item Integracja PCB z elementami mechaniki.
%
%\end{itemize}
%
%\end{frame}

%
%\begin{frame}
%\frametitle{Schematy ideowe -- KiCad/Eeschema}  
%\centering
%\includegraphics[height=0.8\textheight]{kicad/ftir.pdf}
%\end{frame}





%\begin{frame}
%\frametitle{Model modułu czujników IR -- \emph{Autodesk Inventor}}  
%\centering
%\includegraphics[height=0.8\textheight]{czujnik_ftir.png}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%\frametitle{Projekt modułu czujników IR -- \emph{KiCad}}  
%\centering
%\includegraphics[height=0.7\textheight]{pcb.png}
%\end{frame}


%\begin{frame}
%\frametitle{Projekty PCB -- KiCad/Eeschema/3DView}  
%\centering
%\includegraphics[height=0.7\textheight]{pcb3d.png}
%\end{frame}




%\begin{frame}
%\frametitle{Pliki produkcyjne-- KiCad/GerbView}  
%\centering
%\includegraphics[height=.7\textheight]{gerber.png}
%
%\end{frame}



%
%\section{Projekt oprogramowania}
%\begin{frame}
%\frametitle{Projekt oprogramowania}  
%
%
%Wykorzystano środowisko programistyczne dla \emph{STM32}:\\
%\begin{itemize}
%	
%	\item Konfigurator peryferiali dla MCU -- \emph{STM32CubeMX},
%	\item Środowisko programistyczne dla MCU -- \emph{SW4STM32},
%	\item  Wizualizacja danych w czasie rzeczywistym -- \emph{STMStudio},
%	\item  Programowanie, komunikacja, diagonostyka -- \emph{ST-LINK Utility},
%	
%
%\end{itemize}
%
%\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{ Projekt oprogramowania wbudowanego}  
%\centering
%\includegraphics[height=.7\textheight]{cube.png}
%
%\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Przebieg eksperymentów}  
\centering
\includegraphics[height=.8\textheight]{eksperyment.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Wyniki eksperymentów}  
\centering
\includegraphics[height=.8\textheight]{charts/1.png}

\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Wyniki eksperymentów}  
\centering
\includegraphics[height=.8\textheight]{charts/2.png}

\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Wyniki eksperymentów}  
\centering
\includegraphics[height=.8\textheight]{charts/8.png}

\end{frame}

\section{Podsumowanie}
\begin{frame}
\frametitle{Podsumowanie}  
Technologie i narzędzia inżynierskie wykorzystane w projekcie:
\begin{itemize} %[<+->]
	\item Modelowanie 3D -- \emph{Autodesk® Inventor® 2018 Professional},
	\item Schematy elektroniczne i projekty PCB -- \emph{KiCad EDA},
	\item Konfigurator peryferiali dla MCU -- \emph{STM32CubeMX},
	\item Środowisko programistyczne dla MCU -- \emph{SW4STM32},
	\item  Wizualizacja danych w czasie rzeczywistym -- \emph{STMStudio},
	\item  Programowanie, komunikacja, diagonostyka -- \emph{ST-LINK Utility},
	\item Przetwarzanie danych pomiarowych -- \emph{MATLAB® R2016a}, 
	\item Wersjonowanie plików projektu -- \emph{Git}, 
	\item Dokumentacja projektu -- \LaTeX, \emph{Doxygen}.
	
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Koniec prezentacji}  

	\centering
\huge Dziękuję za uwagę.
%\\\null\\ Pytania?
\end{frame}

\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% Koniec dokumentu
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
